蔣麗芸：罷工嘅人懲罰普羅大眾

有網民下周一(5日)發起全城罷工、罷市、罷課，促政府回應民間5大訴求。民建聯立法會議員蔣麗芸早上出席電台節目時表示，不合作運動會令很多市民反感，希望參與罷工的人，不要阻礙交通以及影響市民「搵食」，懲罰普羅大眾。

民主黨黃碧雲反駁指，罷工是市民最能夠承擔、最溫和及非暴力的抗爭方式，指即使政府現時向市民「派糖」亦無助解決現狀。

工黨張超雄則認為，罷工若果引起很大回響，是對政府的當頭棒喝。

工黨立法會議員張超雄認為, 罷工是用一個和平而有影響力的手法, 逼迫政府作出回應市民的五大訴求.

張超雄在一個電台節目中呼籲, 市民星期一在可能的情況下, 透過罷工來表達訴求.

工聯會立法會議員麥美娟就說, 罷工在缺乏工會領導和商討之下, 恐怕會造就更嚴重的社會矛盾及分化, 呼籲市民尊重部份市民不參與罷工的自由及權利. 不過, 她認同政府應正面回應市民訴求.

民建聯立法會議員蔣麗芸說, 政府不應再用「小恩小惠」幫助市民, 應大刀闊斧推出措施, 例如回購港鐵的股份, 然後為香港市民提出更多乘車優惠.

大家可以捻下點再直接D
打擊共產黨在港利益

you deserve it
You burn with us

民建聯立法會議員蔣麗芸出席同一個電台節目時，就承認特首應出面回應民間包括成立獨立調查委員會、撤回修例等五大訴求，「廣大各界提出的訴求，你冇嘢架，如果你坦然，唔需要唔去回應」。

工黨張超雄和工聯會麥美娟也出席同一個電台節目。張超雄表示，目前社會矛盾一觸即發，非常擔心街頭抗爭和警方的武力「分分鐘搞出人命」。他又指，民主派議員多次嘗試做緩衝調停工作，但已「去到一個地步，唔知道下個星期仲有冇命」。

他指出，民主派無法讓政府行動，形容「社會不滿四方八面」，連公務員也爆發「聞所未聞」的集會；而政府口中的暴徒，可以看到很多都是學生、飛機師、廚師等普通香港市民，他認為，社會危機如此之多，爆發危險的程度「分分鐘難以回頭」，認為立法會需開會逼官員交代。

麥美娟則稱，建制派並非不肯開會，只是因保安、消防系統等遭受破壞，「客觀條件冇辦法開會」。她又披露行管會閉門會議內容，指行管會「問過一啲地方可唔可以租俾我哋，但人哋唔肯，因為擔心保險等問題」。

不過，麥就表示同意高官需多出面回應，「過去差不多兩個月好少出嚟交代，我都唔同意特首出現只係去酒會」。

黃碧雲則批評，特首林鄭在內的4名高官，在政治危機中躲藏在警隊後面，「從未試過警民關係差到呢個程度」。她指，「依家搞到警察同民眾對峙，政府仲可以若無其事出席酒會，民主派想見佢就見唔到」；認為政府越拖延就越危險。

至於是否成立獨立委員會，張超雄就引用民調表示，贊成成立獨立調查委員會的市民比例很高，雖然有部分示威者使用激烈手段，但背後的動力是市民支持五大訴求。他認為，特首應至少回應最關鍵的一些訴求，又指，獨立調查委員會屬中性的組織，又由特首委任，若希望還警隊公道，就應該成立。他表示，相信民眾看到成立獨立調查委員會，會暫時收貨等待報告結果，能夠紓緩緊張局勢，「呢個係基本管治的常識」。

仆街死啦八婆

民建聯立法會議員蔣麗芸說, 政府不應再用「小恩小惠」幫助市民, 應大刀闊斧推出措施, 例如回購港鐵的股份, 然後為香港市民提出更多乘車優惠.

？？？？？？？？？？？？？？？？

呢啲咁嘅人真係好虛偽

平時就係威係勢咁撐政府

就嚟到選舉啦，先開始講返少少正常說話

俾佢選到之後，又會繼續為政府護航

年年如是

咁普羅大眾罷工係懲罰邊個？

你幾時死

你條八婆番工就真係懲罰緊普羅大眾喇

咪咁多口啦
唔係遲早搞你條弱智八婆

你條臭閪仲未死就真係懲罰緊大眾

佢搞清楚d先
而家係普羅大眾罷工